```json
[
    {
        "question": "引力波源主要来自于什么事件？",
        "answer": "引力波源主要来自于双黑洞并合事件。"
    },
    {
        "question": "引力波源一般被认为是否有电磁对应体？",
        "answer": "一般认为引力波源没有电磁对应体（即使有，一般认为其电磁辐射也非常弱）。"
    },
    {
        "question": "二代探测器时代能唯一确定寄主星系群的波源比例是多少？",
        "answer": "在二代探测器时代，约有5%的波源可以唯一确定其寄主星系群。"
    },
    {
        "question": "CSST空间巡天项目的两个主要优点是什么？",
        "answer": "CSST空间巡天项目的优点在于巡天面积大，低红移的星系样本完整。"
    },
    {
        "question": "超大质量黑洞暂现吸积事件包括哪些？",
        "answer": "超大质量黑洞暂现吸积事件包括黑洞潮汐撕裂恒星事件（TDE）、变脸活动星系核（changing-look AGN）等。"
    },
    {
        "question": "CSST相较于其他巡天项目在超大质量黑洞暂现吸积事件研究上的优势是什么？",
        "answer": "CSST作为空间的光学紫外望远镜，在超大质量黑洞暂现吸积事件研究上有其无可替代的独特优势，有希望发现更暗更远的事件，天然的提供了TDE和变脸AGN的高分辨率多波段图像，为研究其寄主星系提供了机会，此外，CSST上配备的积分视场光谱仪（IFS）能提供光谱信息。"
    },
    {
        "question": "CSST的空间望远镜具备哪些优势？",
        "answer": "CSST的空间望远镜具备高分辨率、近紫外波段探测能力，能够探测更暗弱的事件，并且提供高分辨率多波段图像以及光谱信息。"
    },
    {
        "question": "TDE可以分成哪两大类？",
        "answer": "TDE可以分成光学强（X-ray弱）和X-ray强两大类。"
    },
    {
        "question": "哪些特征可以帮助验证或否定关于TDE事件发生率的猜想？",
        "answer": "可以通过星系形态结构特征，如星系是否为E+A星系或者后星爆星系，来验证或否定关于TDE事件发生率的猜想。"
    },
    {
        "question": "CSST计划如何研究不同类型黑洞暂现源的寄主星系？",
        "answer": "CSST计划以现有的HST图像为参考，研究CSST在研究各类黑洞暂现源的寄主星系方面的限制能力，包括星系的全局结构、核盘结构分解、核区小尺度的表面亮度轮廓以及星族成分等特征，以深刻理解不同类型黑洞暂现吸积事件的触发机制以及与其宿主星系的关联。"
    }
]
```